**Friday|SA**
=========================
*designed and created by Paul Gorbunov*
-------------------------
*(web part)*

Область, предмет исследования :
 В совремменном мире человек окружён большим количеством информации и постоянно растущим потоком данных. Для получения необходимых сведений люди в основном используют сеть Интернет, с помощью инструментов работы с всемирной сетью человек может найти ответ на любой интересующий его вопрос. Однако существует несколько проблем: часто встречаются сомнительные интернет-ресурсы, информации которых сложно доверять, также с ростом количества веб-страниц во всемирной сети, человек будет тратит больше врмени, чтобы найти нужный ответ на поставленный вопрос.
 Для облегчения работы пользователя с сетью Интернет был создан комплекс программ Friday|SA, с помощью которого человек может получать ответы на интересующий его вопрос, без затрата времени на "ручной" поиск и обработку ответа. Пользователь может взаимодействовать с вопросно-ответной системой с помощью приложения на OS Android, программа также может выполнять функции умного ассистента.
 
Цель работы:
    - Создать программу, которая способна распозновать вопрос, заданный пользователем, искать и выдавать наиболее приемлемый ответ на него.
    - Создать структуру умного помошника, для лучшего взаимодействия с пользователем.

Задачи:
    - Проанализировать уже существующие программы, которые способны решить поставленную задачу
    - Используя результаты анализа создать собственный алгоритм решения данной проблемы.
    - Выделить основные отличия созданного механизма работы от уже имеющихся аналогов.

Описание работы:
    Технологии, используемые в работе:
        - Android SDK (Java)
        - Google App Engine (Python,JavaScript)
    Принципы работы проекта :
        Front end :
            Приложение под OS Android. Для работы с пользователем используется голосовой ввод команд (SpeechRecognizer). Вывод информации осуществляется с помощью API TextToSpeech (голосовой вывод текста).
        Back ens:
            Web приложение на базе Google App Engine, обрабатывает post запросы от android приложения, и выдаёт ответ в зависимости от посланного вопроса.
    Реализованные функции:
        Внутренние (без задействования web приложения):
            - Умный калькулятор.
            - Сохранение записей пользователя.
            - Сохранение записей пользователя.

        Внешние (используют web):
            - Получение состояния погоды.
            - Вывод новостей по 4-м категориям (главные, экономические, политические, научные).
            - Поиск новостей, содержащих ключевые слова, заданные пользователя, в информационной ленте.
            - Поиск ответа на вопрос, заданный пользователем, в интернет-энциклопедии Википедия (вывод определений понятий, интересующих пользователя).
            